\begin{center}
    \section*{Ringraziamenti}
    \textit{
        Vorrei ringraziare il Prof. Alessandro Mazzei per la sua disponibilità e per avermi guidato, con entusiasmo e passione, durante lo svolgimento di questo lavoro di tesi.
    }
    \paragraph{}
    \textit{
        Un sentito ringraziamento anche ai membri del Laboratorio S. Polin e in particolar modo  alla Prof. Anna Capietto e Cristian Bernareggi per i preziosi consigli e l'aiuto che mi hanno fornito.
    }
    
    \paragraph{}
    \textit{
        Infine un ringraziamento alla mia famiglia e agli amici che mi sono stati vicini durante il mio percorso di studio.
    }
    

\end{center}
